<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="imagenes">
        <item>@drawable/paisa1</item>
        <item>@drawable/paisa2</item>
        <item>@drawable/paisa3</item>
        <item>@drawable/paisa4</item>
        <item>@drawable/paisa5</item>
    </array>

    <string-array name="descripcion_c">
        <item>Las más conocidas de todas son las que forman el archipiélago de Santorini.</item>
        <item>Naxos es la más grande y fértil de las islas Cícladas.</item>
        <item>Posee un gran legado de mitos y leyendas.</item>
        <item>En verano, Miconos se convierte en la Ibiza de Grecia.</item>
        <item>El lugar donde se celebraban los Juegos Olímpicos en la Antigüedad.</item>
    </string-array>

    <string-array name="descripcion_l">
        <item>Aunque hay muchas islas que visitar en Grecia, las más conocidas de todas son las que
            forman el archipiélago de Santorini. Las fachadas blancas – y dinteles y puertas azules –
            de las casas de los pueblos que se asoman a acantilados que mueren en el mar, aparecen
            en cualquier postal de lugares turísticos de Grecia.</item>
        <item>Otra de las islas que ver en Grecia es Naxos.
            Naxos es la más grande y fértil de las islas Cícladas que reposan en el Egeo.
            La lluvia es generosa en la zona y permite que la población de la isla pueda vivir de la
            recolección de frutas y verduras, apoyándose también en la ganadería y el turismo.
            Como es habitual en Grecia, en Naxos podrás encontrar varios sitios arqueológicos
            – incluyendo una antigua fortaleza veneciana – y preciosas playas. Dos de las que merecen
            la pena están muy cerca de la capital: Agia Anna y Agios Prokopios. Esta última es
            perfecta para los amantes del nudismo.</item>
        <item>La isla más grande del Dodecaneso se encuentra a tan sólo 18 km de las costas turcas
            y posee un gran legado de mitos y leyendas, además de algunas de las playas más famosas
            que visitar en Grecia.
            En Rodas, el mito dice que Helios engendró 8 hijos con la ninfa Rodo, hija de Poseidón. De
            ella proviene el nombre de la isla y sus más de 300 días de sol al año.
            La capital de la isla – llamada también Rodas – posee la Ciudad Medieval, declarada
            Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO. Los museos Arqueológico y Bizantino son los
            más visitados.</item>
        <item>Si irte de fiesta es una de las cosas que quieres hacer en Grecia, no puedes dejar de
            visitar la isla de Miconos.
            En verano, Miconos se convierte en la Ibiza de Grecia. La música electrónica toma los
            múltiples bares y discotecas de las playas y decenas de miles de jóvenes lo dan todo
            hasta el amanecer.
            Sin embargo, el resto del año Miconos es un lugar tranquilo, con poco más de 10.000
            habitantes que tienen una vida rutinaria en las calles de casas encaladas de Chora,
            su capital. La mayoría de las playas de la isla son nudistas, destacando las de Paranga,
            Paradise, Panormos o Platis Gialos.</item>
        <item>Entre las cosas que hacer en Grecia no puedes dejar de conocer el lugar donde se
            celebraban los Juegos Olímpicos en la Antigüedad.
            Los primeros Juegos Olímpicos se celebraron aquí, en honor a Zeus, en el 776 a.C. Estos
            juegos formaban parte de los cuatro Juegos Panhelénicos de la Antigua Grecia, siendo los
            otros los Juegos Píticos – celebrados en Delfos y dedicados a Apolo - los Juegos Nemeos –
            en Argos y como tributo a Hera – y los Juegos Ístmicos, en Corinto y en honor a Poseidón.
            En Olimpia te emocionarás al contemplar las ruinas del estadio original en el que se
            celebraban las competiciones. También existen restos del estudio de Fidias, el gimnasio
            y el Templo de Zeus.</item>
    </string-array>
</resources>